Rappelons que
\begin{align*}
	L_\Phi &= L(T_{\Phi^{-1}})\\
	\ind(\Phi) &\le 2N-2.
\end{align*}
Soit $F_N\curvearrowright T$ arbre minimal très petit et à orbites denses, libre
\[
	Q:\partial F_N \longrightarrow \hat{T}^\text{obs},
\]
où $\hat{T}^\text{obs} = \overline{T} \cup \partial T$ avec la topologie affaibli des observateurs.
\[
	L^2(T) = \{(X,Y) \mid Q(X) = Q(Y)\}.
\]

\begin{defn}
	Le \emph{$Q$-indice}\index{$Q$-indice} de $T$ ou indice de la lamination duale est
	\[
		i_Q(T) =\sum_{\mathclap{[P]\in \overline{T}/F_N}} \max(\# Q^{-1} (P)-2; 0). 
	\]
\end{defn}

\begin{thm}[Coulbois - Hilion]
	\[
		i_Q(T) \le 2N - 2.
	\]
\end{thm}

\begin{rem}
	Soit $\Phi$ iwip, alors
	\begin{align*}
		\ind(\Phi) &= \ind(L_\Phi) = \ind_Q(T_{\Phi^{-1}})\\
		\ind(\Phi^{-1}) &= \ind(L_{\Phi^{-1}}) = \ind_Q(T_{\Phi}).
	\end{align*}
\end{rem}

\begin{thm}[Levitt + Folklore]
	\[
		\ind(\Phi) = \indg(T_\Phi).
	\]
\end{thm}